董建華指有年輕人受煽惑參與侮辱國旗行為

全國政協副主席董建華發表聲明，指持續三個多月的政治風暴將香港推到危急邊緣，他感到憤怒痛心及萬分憂慮。他指極端激進分子多次公然污損、踐踏、焚燒國旗，不但觸犯了法例，更是對國家尊嚴的公開挑釁，肆意踐踏「一國兩制」原則底線，並嚴重傷害全國14億人民感情。他又指，連串侮辱國旗及暴力衝擊事件，都有不少年輕人的身影，認為他們受到煽惑，成為他人謀取政治利益的工具，憂慮連串事件會斷送年輕人的個人前程，甚至可能賠上全港700萬人的集體前途。

董建華希望港人支持特區政府和警隊採取必要而果斷的措施，捍衛法治尊嚴，恢復社會秩序；亦希望事件平息後，政府和社會各界能正視國民教育的重要性，培育年青一代的國家觀念，成為守護「一國兩制」、港人治港的中堅力量。

十一國殤 全民黑衣